教父依套戲其實係教緊男人點做一個真正嘅男人

Vito係一個成功嘅男人嘅典範，有宏大嘅事業嘅同時維繫到成個家庭，又受人尊敬。睇一開始個婚禮就會明

Michael就係一個失敗嘅男人，事業有成但其實一無所有，老婆離去，唯一嘅兄弟又背叛自己，最後又俾自己搵人殺埋。喺第二集個尾就睇得出佢除咗事業以外其實已經一無所有，內心空虛

兩個都係叻人，但係只有Vito係一個真正嘅男人

Michael第一集唔失敗，係後尾越搞越閪

Vito根本係神一樣嘅存在

難得依個年代仲有巴打研究教父！正評！！

第一集主要係要顯出佢有青出於藍嘅才幹，不過最尾閂門嗰度已經睇得出佢同vito嘅分別

imdb top ten唔係冇原因

A man who never watch godfather can never be a whole man

Absolutely right

第二集絕對值No.1

imdb d新戲上畫一定好高分
成日中伏

An offer he can't refuse

邊到有得睇？

每次睇出去釣魚嗰Part都好興奮

Vito係大家長，對外人兇狠，對自己人講情誼，所以先會俾四大家族暗算
Micheal係羅馬帝皇，外人自己人一視同仁，順我者生，逆我者亡，注定一世孤獨，亦注定佢先係嗰個時代嘅教父

老婆話特登落仔嗰part佢啲表情變化，反應好好

有樣野好多年都唔明，Vito把聲係特登為呢套戲扮成咁定真係咁

Michael先係最慘
本身應該係做參議員 政要人士 總統
點知大佬衝動俾人送上路 二佬廢的
焗住做教父
做教父冇耐就發現同老竇打拼幾十年的tesio係25仔
慘過食屎
佢一上任就一定要即刻有顯赫功績
否則會坐唔穩
所以一嘢送四大家族族長歸西
又要有Tesio做25仔
為求殺雞儆猴 要將個25仔姐夫都送上路
否則立唔到威
就係咁樣令佢唔再信任何人
同老竇打江山嘅 自己姐夫都係25
點會信異父異母的阿哥
二哥條撚屌又唔生性 去到古巴時兩兄弟出嚟飲嘢談心
講明Roth會喺佢離開總統府時殺佢
個二佬只係呆咗 零反應 冇擔生過細佬
後尾俾機會二佬都放棄 選擇走人

扮的
Marlon Brando原來把聲係響亮 幾好聽

心

這說得好

馬龍雙口塞咗兩舊嘢整兩邊面額個下垂

知我者

你神化Vito咁受人尊敬又會比人暗算？個故事係講緊Vito行既係上一代既路，已經開始脫節，而Michael先係新一代教父既路線，但係要咁狠亦會有代價。老婆離去係佢既命運姐，佢開頭同老婆都唔鍾意黑道，最後自己做埋教父

Michael唔係唔信Tom, 只係tom佢唔係真正意大利人，而係愛爾蘭人，佢理解唔到意大利人黑手黨嘅行事方式，從佢誤判Sollozzo只係想做毒品生意，認為拒絕佢都冇所謂，睇唔到Sollozzo後面係Tattaglia family back up佢，明知vito係位noble guy，一定會拒絕毒品生意，從而做借口食咗Corleone family，第一集呢度已經顯示tom作為愛爾蘭人養子，註定佢唔會係位成功嘅Consigliere。

但係 Michael 係將家族既勢力擴展到最高峰

雖然愛情親情友情都冇vito 咁幸福， 但外人睇一定覺得michael 成就大d

我覺得唔應該比較兩個成就
michael 其實從來都唔想做godfather
只係為勢所逼
vito 有自由揀自己條路
幾個仔得michael 有料到，點都要頂硬上

無人講第3集?

二佬最on9 , 飲醉酒爆自己大鑊

成日覺得係西西里島上邊既Michael 先係原本既佢

唔怪得michael喎

唔係santino比個妹父陰到
本身就係santino接手

第二集好睇過第一集

Vito = 康熙

Michael = 雍正

太正

個老婆又pure又大波 轟一嘢炸到稀巴爛

有咩好講
Vincent依個角色毫無深度，sonny升級版

Santino唔係冇料到，係衰衝動

Vito真係好型
Micheal最後洗禮暗殺晒各家族大佬超經典

第三集最深刻係Michael瞻仰有條友
唔記得咩名 好似係當年Michael逃難時照顧佢的肥佬
Michael講到明條友同Vito一樣有極大權力
佢哋係令人敬仰 但Michael係令人憎恨
同結局Michael得一個友死幾大對比

仲有粒lin

屌
講講下教父都要拉埋d垃圾清朝狗皇帝黎比
仲要一d都唔貼切

個對波真係冇得輸

唔係啦 唔關tom事
係santino條白痴問佢點擔保corleon家族收入
Sollozzo即時知道個家族有意見分歧
老竇唔同佢做毒品生意
但個大仔就有興趣去了解收益
而corleon家族嘅力量係必需 要保護毒品交易
所以搏一鋪 殺老竇 俾大仔上位 捉Tom
只要vito一死 大仔開頭肯定想開戰
捉tom就係想佢去安撫santino
Vito死咗 santino做教父 咁佢冇可能即時接收老竇人脈
唔可能單純老竇俾人隊冧同其他家族大戰
加上本身又對毒品收益有興趣
Santino係最易落手
點知vito死唔去 santino由原計劃中接任教父變成代理教父位置
咁santino就只會跟隨老竇嘅決定
所以Michael出場了
全世界都想同Sollozzo和談
Michael睇出咗sollozzo所謂想和談只係延遲時間
目的係殺有充足時間搵機會殺vito
所以表明一定要殺sollozzo 即時有警察隊長保護都要殺
牙tom睇得出sollozzo係真正西西里人已經足夠

教父啲soundtrack好撚正

呢排又會突然有幾個po講教父嘅
Btw lm

歷久不衰嘅masterpiece自然會耐唔時有人提

我會開一個讓人無法拒絕嘅理由

理由

幾時有人講kubrick

太耐睇 唔點計得啲對白

有blurray 有無人要朋友

鍾意第一集多d

鐘意牙tom 忠心又醒目 佢拍sonny一文一武發揮可能勁啲

I know its you fredo
You broke my heart

始終要一人話事
Sonny份人太emotional vito唔會傳俾佢

最後個度michael book埋飛機叫佢走
Tom:what is this?i have been loyal to you for years

Michael做議員 二佬做檻欖油正行 大佬繼承黑幫 牙tom幫手 sonny emotional 但起碼會聽tom勸 呢個組合就屈

其實sonny同佢真係好好感情

個人覺得教父2好睇過1

總之唔係3

教父1同2係我少數無一路睇一路望錶嘅電影

教父1白蘭度太搶戲 焦點冇2咁咁集中

做議員都係想幫家族正當化啲生意 可能都係vito既plan(我鳩估）

教父2主要都係鍾意睇Vito多啲,尤其係坐船去紐約o個一幕

高汁post 留名

有冇人知邊到有得down 返godfather 黎玩

第2集vito點慢慢做教父好好睇

呢個po平均年齡有無60歲

其實vito都係一個好人嚟,又夠雷氣又重情義,對啲同鄉又好

我都係中意2多過1
同埋3我都覺得無d人講到咁差

又唔會話咩都要殺

一方面係 另一方面vito錫Michael 唔想佢有危險

3其實唔差，但真係冇乜嘢值得討論
只可以話佢成套戲嘅意義係為michael悲慘嘅人生劃上句號

但另一方面諗
michael殺得都冇邊個唔抵死

Vito嚇鳩個房東嗰度笑左
Vito係得人恩果千年記
Michael殺fredo已經唔記得當年全家人得佢支持michael

第二集尾嗰度真係好諷刺

Tom話佢want to wipe everyone out

第二集最中意呢場戲

Tom唔係西西里人已經非戰之罪
fredo出賣michael個下 michael世界已經崩潰
仲點會信個外人

畫龍點睛
其實二佬根本只適合做啲easy嘅正行 正正係平庸 可以調解下家族衝突

明明好撚長又純無文戲都可以唔悶依下好野

3比起12係死在好暮氣沈沈
咁咪拍埋12咪好有落差
但一黎佢格局夠大
二黎其實算係對Micheal一生同黑幫呢樣嘢做左一個幾好既總結

感覺好老餅 神化咗

我20

其實兩個都係真男人
就係家族永遠第一

唔會係為某一個家庭成員
只不過Michael 面對嘅挑戰大好多
但佢都係將家族放第一

當然家族唔止係同姓人
仲係成個集團利益

Bonasera, bonasera

有冇人知邊到可以買到原註本書黎睇

睇咗2次戲 想睇書

個ex同kay一樣樣
仲一齊緊嗰時睇到個心好唔舒服
最後都感受唔到呢套戲有幾好睇
亦都唔敢再睇了

之前係誠品買左

Child登

係1，2睇慣左Michael 點力挽狂瀾
真係唔多接受到3個結局

教父1同2直頭係神劇，喺而家呢個年代睇，仍然唔會outdate，堅正

難得有人開post講
講真1的主題係michael的成長，由好憎family business，經歷大佬愛妻慘死，老豆被人刺殺，令佢明白除左入黑之外根本無得揀
到2的主題係家族同利益的衝突，vito選擇左family， 而michael 選擇左利益。其實兩個人都冇做錯到，錯的係命運
3係想講mic的救贖，比起12少左陰謀，多左溫暖(睇下光亮對比就知)

所以好難話3唔好睇
不過有得揀一定2>1>3

身邊好少人識呢套戲，歡迎討論

利申90後

俾你地係michael 會唔會殺fredo定原諒佢

同埋呢套d細節位做得幾好

劇透慎入

其實將佢發配邊疆就得
係鄉下冇權冇勢驚鬼咩
不過michael怕前妻單case又再重演

Michael知道放生佢實有下一次

男人要有家底

3Michael想繼續老竇遺志 家族生意合法化
但點知班友仲賤過黑社會
俾着我心都淡 做得咁辛苦
原來前面又係一堆屎
最後交俾Vincent接棒
好在佢可以一早教導Vincent控制情緒
令Vincent可以壓住度氣去收風

原諒，殺唔落手

pish

一二代教父都好有霸氣,Vincent冇

唔係演員嘅問題，係劇本

原著小說有本前傳係講Michael返美國之前比老豆交差救一個西西里嘅羅賓漢 個人覺得個故仔係Michael心理轉折嘅其中一part 有興趣嘅巴打可以search「西西里人」

嗰時同佢第一個老婆過得幾開心

基本上呢幕又再簡單咁講晒三兄弟嘅性格

冇錯,根本冇一個事件突顯到佢嘅教父特質

有冇手足覺得教父2最好睇係講老教父後生果part？

原諒，殺左就註定冇家庭

Vincent做左一陣同人打仗死埋

以前啲西片真係好睇

飛越瘋人院
北非諜影
畢業生

睇錯鬼父 出返去先

之前有把打講過 教父最唔現實既地方 係vito太正義 1+2 既佢根本就係民間英雄 仲要唔販毒 完全唔係正常黑手黨

睇完套戲成日會扮阿爾柏仙奴

咁本來都冇預第三集
只係導演之後投資失利莫財先有第三集

Don Corleone
Marlo Brando 真係好撚好J
我近排係咁睇佢出場d scene，睇到識背

I am a superstitious man.

That I cannot do

gel classic slick back?

you're nothing to me now. You're not a brother. You're not a friend. I don't wanna know you or what you do. I don't wanna see you at the hotels. I don't want you near my house.

教父2臨尾成家人準備幫Vito慶祝生日，再同Michael孤零零一個對比，真係感嘆物是人非，Michael做事實在太絕

其實睇Al Pacino既作品，除左Michael，佢另一套作品Scarface一樣，都係具有才華，但行事作風過激，最終換黎眾叛親離既收場，所以睇Scarface時會投射落去

吓？

社工黎

話佢將family轉做drug cartel 最後比警察射死

小說？

Vincent's story following the events of Part III is not exactly known. However, according to Francis Ford Coppola on The Godfather Part III's DVD commentary, he and Mario Puzo had imagined a fourth film to the Godfather saga, one storyline of which would encompass Vincent's reign as the head of the Corleone family. Contrary to his predecessors, Vincent was to have heavily involved the family in the drug trade, transforming the family into a drug cartel and driving the Corleones back into corruption and eventual decline. Vincent's story would have ended with him being hunted down and killed in a police shootout, in a manner similar to Pablo Escobar's death by the Search Bloc, bringing about the permanent downfall of the Corleone family.

Gta vice city最後嗰關係向scarface致敬

好小可電影第二集好睇過第一集

Back to the future 2好過1

Star Wars 第二集好睇過第一集

terminator 2好過1

第三集睇到講粗口

個女主角

魔戒2好過1

you fuck with me, you're fucking with the best